<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
            <rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
                <channel>
                    <title>ICMC Noticias</title>
                    <link>http://www.icmc.usp.br</link>
                    <description>A Test RSS</description>
                    <language>pt-br</language>
                    <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 12:15:24 -0300</pubDate>
                    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2013 12:15:24 -0300</lastBuildDate>
            
<item>
<title >Robôs da USP São Carlos disputam mundial de futebol na Holanda</title>
<description>
Prontos para a competição que se inicia nesta quinta-feira, a meta é estar entre as dez melhores equipes do mundo
		
		
		
			
				
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				 
			
				Jogadores 
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=194</link>
<category>Pesquisa</category>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/robocup_2013_arena.JPG" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=194#2132</guid>
</item>

<item>
<title >Centros de Pesquisa, Inovação e Difusão estimulam produção de ciência aplicada</title>
<description>
Foto: Flávia Cayres
		
	


	
		Com o objetivo de produzir ciência aplicada, estabelecer o relacionamento entre universidade e empresa para transferência tecnológica e difundir o conhecimento, a Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (FAPESP) anunciou a criação de 17 novos Centros de Pe
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=193</link>
<category>Pesquisa</category>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/cepid.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=193#420</guid>
</item>

<item>
<title >Exposição Fotografar São Carlos - 155 anos chega ao ICMC</title>
<description>
São 230 imagens que revelam as mil faces de São Carlos através das lentes de diversos fotógrafos da cidade, incluindo um docente do ICMC


	 

	
		 
	
		
			
				
					
			
			
				
					Andrade afirma que conceitos matemáticos ajudam a
					compreender os fundamentos da fotografia
			
		
	
	
		 
	

</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=192</link>
<category>Cultura e Extensão</category>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/tratada.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=192#440</guid>
</item>

<item>
<title >Objetos de aprendizagem são levados para o computador</title>
<description>
Softwares educacionais desenvolvem 
				raciocínio e conceitos de frações
		
	


	Levar objetos de aprendizagem para o computador é o objetivo de uma pesquisa realizada no Instituto de Ciências Matemáticas e da Computação (ICMC) da USP, em São Carlos. O material destinado aos alunos do ensino fundam
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=191</link>
<category>Pesquisa</category>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/3485d.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=191#1170</guid>
</item>

<item>
<title >Museóloga traça diagnóstico de preservação para museu da computação do ICMC</title>
<description>
Foto: Nilton Júnior - ArtyPhotos
			
		
	
	
	O Instituto de Ciências Matemáticas e de Computação (ICMC), da USP São Carlos, recebeu na última segunda e terça-feira (17 e 18 de junho) a visita de Manuelina Cândido, doutora em museologia pela Universidade Lusófona de Humanidades e Tecnologias, em Port
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=190</link>
<category>Cultura e Extensão</category>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/museologa.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=190#364</guid>
</item>

<item>
<title >Mestrado profissional em matemática recebe inscrições até 5 de julho</title>
<description>
 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	Estão abertas até o dia 5 de julho as inscrições para o PROFMAT, programa gratuito de Mestrado Profissional em Matemática, reconhecido pelo MEC e coordenado pela Sociedade Brasileira de Matemática. O curso é presencial e as aulas são às sex
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=189</link>
<category>Ensino</category>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/profmat%20logo.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=189#1958</guid>
</item>

<item>
<title >Delegação de universidade britânica visita o ICMC em busca de parcerias</title>
<description>
 


	
		
	
		 
	
		Uma delegação da Universidade de Hull, no Reino Unido, esteve no Brasil entre os dias 8 e 14 de junho para realizar uma série de visitas em unidades e órgãos da Universidade de São Paulo (USP). Na última quinta-feira (13), eles estiveram em São Carlos, onde conheceram o Instituto 
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=188</link>
<category>Visitas</category>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/hull.JPG" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=188#4182</guid>
</item>

<item>
<title >Pesquisadora americana discute cooperação e ministra palestra no ICMC</title>
<description>
O Instituto de Ciências Matemáticas e de Computação receberá entre os dias 17 e 19 de junho a visita de Carolyn Seaman, pesquisadora do Fraunhofer Center for Experimental Software Engineering, nos Estados Unidos. Ela virá a São Carlos para discutir cooperação acadêmica e ministrar palestras na área 
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=187</link>
<category>Visitas</category>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/Carolyn%20Seaman.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=187#490</guid>
</item>

<item>
<title >ICMC promove eventos sobre aprendizado de máquina e extração de conhecimento</title>
<description>
O Instituto de Ciências Matemáticas e de Computação (ICMC) promoverá de 14 a 17 de julho a II School on Machine Learning and Knowledge Discovery in Databases (MLKDD), evento que tem como objetivo ajudar na capacitação de profissionais qualificados nas áreas de aprendizado de máquina e extração de co
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=186</link>
<category>Cultura e Extensão</category>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/logo-left.png" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=186#6400</guid>
</item>

<item>
<title >ICMC apresenta seus cursos na Feira de Profissões da USP em Piracicaba</title>
<description>
 
	
		 
	
		 
	
		 
	
		 
	
		 
	
		 
	
		 
	
		 
	
		A 12ª Feira de Profissões da USP Interior foi realizada nos dias 4 a 6 de junho no ginásio de esportes do campus Luiz de Queiroz, em Piracicaba, e contou com a participação do Instituto de Ciências Matemáticas e de Computação (ICMC). O objetivo d
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=184</link>
<category>Eventos realizados</category>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/964370_476249612452429_255545885_o.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=184#20</guid>
</item>

<item>
<title >Vivência em escolas e jogos matemáticos compõem licenciatura modernizada no ICMC</title>
<description>
Novas mídias educacionais são utilizadas como prática de estímulo ao aprendizado em Matemática nas escolas da rede pública de São Carlos

	
	 

	O processo de aprendizado nas escolas de formação básica tem mudado com o passar dos anos. Para capacitar os professores que entram neste novo cenário educ
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=185</link>
<category>Ensino</category>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/jogosmat.JPG" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=185#440</guid>
</item>

<item>
<title >Serviços baseados na web podem contribuir para eficiência de Veículo Aéreo Não Tripulado</title>
<description>
Os Veículos Aéreos Não Tripulados (VANTs) ou Unmanned Aerial Vehicle (UAV) são aviões controlados remotamente ou de forma autônoma, que foram idealizados para operar em situações de risco ou de difícil acesso para o ser humano. No Brasil, o VANT é utilizado para o combate de crimes ambientais, monit
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=182</link>
<category>Pesquisa</category>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/douglas.lancaster.JPG" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=182#1394</guid>
</item>

<item>
<title >Recursos podem ajudar adultos e idosos a usarem a internet</title>
<description>
A dificuldade para usar a internet atinge tanto idosos (acima de 60 anos) quanto adultos de meia-idade (de 40 a 59 anos) em diferentes graus e aspectos, já que a Web não foi parte de seu processo de amadurecimento. Além disso, "muitas pessoas, com o passar dos anos, começam a sofrer de dificuldades 
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=183</link>
<category>Pesquisa</category>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/19072011_tecinformacaoagenusp002.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=183#232</guid>
</item>

<item>
<title >Tese defendida no ICMC recebe prêmio Destaque USP</title>
<description>
A tese de doutorado Aprendizado de máquina em redes complexas: modelagem, análise e aplicações, defendida em dezembro de 2012 no Instituto de Ciências Matemáticas e de Computação (ICMC), da USP São Carlos, recebeu o Prêmio Tese Destaque USP na área de Ciências Exatas e da Terra.

	 

	O trabalho é d
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=181</link>
<category>Homenagens e premiações</category>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/thiagozhao.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=181#2465</guid>
</item>

<item>
<title >Dia do Desafio mobiliza professores, funcionários e alunos do ICMC</title>
<description>
 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	 

	O Dia do Desafio é uma campanha de incentivo à prática regular de atividades físicas em benefício da saúde, e acontece anualmente na última quarta-feira do mês de maio, por meio de ações comunitárias. Consiste na disputa entre duas cidades, de 
</description>
<link>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=179</link>
<category>Eventos realizados</category>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2013 12:00:00 -0300</pubDate>
<media:thumbnail url="http://icmc.usp.br/CMS/Noticias/Noticias/ImagemIcone/cais.jpg" />
<guid>http://icmc.usp.br/Portal/Noticias/leituraNoticias.php?id_noticia=179#8400</guid>
</item>
</channel></rss>